其實香港而家個情況唔係好過歐洲同紐西蘭好多………

講少少背景先，1995年香港出世今年廿四歲，雖然老豆老母係198x年左右走難落咗黎香港之後先生咗我，我知我地唔係咩真．本土香港人，但係老豆老母都叫做算肯融入香港既文化，老母而家講廣東話雖然仲係有少少唔正不過起碼佢會講先，老豆直情粗口講到喇喇聲添，雖然仲係有少少嗰種大中華膠既諗法，其實我都有一時時趁機會滲少少講下究竟中國同香港發生緊咩事畀佢地聽。

我想講既係而家廣東話真係好危險，已經有好多中小學唔止普教中咁簡單，係日常溝通都係講普通話，相信大家如果有留意既話，出面既Post同Comment應該都見唔少。其實而家香港仲有啲價值既原因係因為有廣東話同英文，如果香港變左一個淨係講普通話既城市，咁同上海北京有咩分別，而家都叫做有得比下，遲啲可能仲衰過啲二線城市，好似好多新移民同雙非冇諗過呢個問題咁，班細路大個咗要去邊工作同生活，佢地老豆老母當初落黎香港既意義仲存唔存在呢？

我認為而家講普通話既人，最恐佈係你唔知邊啲係遊客，邊啲係讀書，邊啲係黎工作，邊啲係新移民，邊啲係雙非，邊啲係台灣人，而家仲要好多學生都開始講，你根本好難一秒之間去辨識到，今次紐西蘭槍擊事件既目標就話同白人既膚色同外型差好多，但係支那人同我地既分別始終比佢地細，可能要講一兩句說話或者要望耐啲先分到，個問題係當愈黎愈多人講緊普通話既時候，啲人仲需唔需要去學廣東話同用廣東話做日常溝通語言呢？既然支那人覺得我用普通話係香港都生活到既，我仲學黎做咩？仲要咁多香港人去配合佢地用普通話去回應佢地。

我希望教育界既人士真係盡可能去改變下呢個風氣，班細路咩都唔知，唔知究竟中國有幾衰，而家咁細個就俾人逼講普通話或者講廣東話會俾人罰，佢地只會更加唔肯去講就算識講都唔講，我最近聽女朋友話明明佢間中學好似唔係強制普教中，但係佢返去探老師同幫手嗰啲，佢話佢見到同接觸到既學生全部都係講普通話，我問佢咁啲宣佈同其他堂呢呢，佢話都仲係廣東話啊，我聽到覺得真係好驚好恐佈，點解明明冇逼講普通話或者講廣東話會俾人罰呢啲問題都會搞到成班學生圍內都係用普通話呢。

唔知大家會唔會因為香港而唔開心，我成日諗到呢到就覺得真係好痛心點解會變到咁，仲記得我2014年雨傘之前6月左右由東北發展議案開始上街遊行到雨傘，係嗰刻真係以為香港會有未來，就算訓街食催淚彈同屋企人嘈交都覺得唔係問題，但係之後既事令好多香港人既鬥志磨滅哂亦都包括我在內，其實我覺得呢樣野同64事件都有少少相似，64前既支那人都未算話好衰，但係64後好多支那人見到64都搞到咁就開始正式偷呃拐騙樣樣齊，最緊要搵到錢，咩都唔理，完全冇哂道德可言，政府都咁樣，人民仲點會同你講禮儀同道理。

今次槍擊事件既槍手既做法可能唔係最好，但係佢份愛國心，撐本土文化，反抗入侵者，香港人真係好需要有，希望大家都可以略盡多少綿力同支那人講多啲廣東話，至少起碼唔好畀支那人有一種覺得我用普通話係香港都生活到既錯覺佢地。

香港需要多啲好似樓主咁樣嘅人

所以我而家會成日推介身邊嘅朋友包括外國人睇港產片，聽廣東歌，支持任何本土文化嘢。

因為如果連我哋都唔支持唔聽唔睇，到時以後唔好怪市場上全部都係合拍片支那片蝗語歌

你老母就食屎

啱啱起身先發現原來尋晚post錯左去政事台，原本想post 去時事台，除左連登，我一陣都會post去香港討論區，Uwants，babyKingdom，仲有冇其他咩平台

教怯,司屠老狗門生係支持普教中

推

中共同蝗已經完全滲透哂香港各個階層
有錢/有技術既快手去移民啦
無人會怪你

係，九龍塘名校個邊已經有
移民香港好幾年
仲係光明正大照講普通話+ 殘體字既「中學生」
可以霸道到咁
我覺得要抵制，班移民小朋友開始唔識分主客喇開始

佢地內心個品格
真係同本土成長既好大差異

大陸個班死都要講普通話既
尤其特別自私 寧願犧牲人地 自己要多幾筆
明明自己已經擁有好多（大部分超有錢）

唔好以為佢地仲係十幾歲
你當佢地會變好
10幾歲先落黎香港既
已經係強國，呢個自私打尖唔理人死活既地方浸淫多年
呢啲小農基因幾乎唔會改

利申：去接觸過，佢地自私到超越你想像

移民係去融入人地國家文化
將自己國家文化帶去人地度apply 係殖民

所以香港係中國殖民地，我同啲台灣人/鬼佬都係咁講

問題係太遲啦,太過後知後覺,其實80年代已經要反對回歸中國

推一推先

邊個同你講紐西蘭好差？

紐西蘭其實情況唔差, 因為進入門檻好高蛔好難全家去拿福利

槍手選紐西蘭只係因為紐西蘭都有蛔, 澳紐歷史上有關係,最主要當地警力差

香港因為連反對派(飯民),D100, 花生台都支持5萬人搶資源
所以係最奶野

各國為難民問題嘈到仆街,其實計番單一國家收得好少難民

香港人最慘唔夠團結
泛民都分幾派
自己人打自己人
終於俾親共派漁人得利

飯民從來得支持單程證派
GARY FAN幫支持難民,女傭居權的李灼撚人助選

係街見到好多中學生自己圍外都講普通話，好難想像佢地到底知唔知呢道唔係大陸

細個讀書，班房莫講話有人講普通話
講野有鄉音已經實俾人洽到仆街

而家既中小學，已經有一群普通話人自成一角
佢地根本唔覺得需要講香港話
過多十年可能佢地變成多數添